https://web.archive.org/web/20020619212738/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=279

### [5580] 睦月（関西）	2002.02.08 FRI 03:04:56　
	
はじめまして睦月っていいます。
北条先生の漫画を読んだのが最近でファンとしてまだまだ未熟なんですけどどうかよろしくお願いします！
今過去ログ１から読んでんですけどいつ読み終わるのか自問自答の日々です。でもみなさんの話は考察から妄想までほんと楽しいですね。リョウと香の子供説とか・・・。

どの漫画もリアルタイムでは読めなかったのでＡＨだけは毎週コンビニ行って買ってます。おもしろいですね。最近シャンインのこと素直に応援できるようになってきました。

ところで過去ログにはアニメのテーマソングの話題なんかも出てきてるんですけど（しかもTMファン多いですよね？嬉。）着メロにしてる人いますか？・・いたらどうして手に入れたのか教えて下さいませんか？ＧＥＴ　ＷＩＬＤはＤＬ出来たんですけどＳＴＩＬＬ　ＬＯＶＥ　ＨＥＲがどうしても見つかりません。
Ｃ．Ｈにアニメから入ったのでどうしても欲しいんです。誰か助けて下さい・・（切実）ちなみにＤＯＣＯＭＯです。ＹＡＨＯＯでいくら検索しても出てこない・・泣。あっ！でもあんまり関係ない話題なので不適切だと思われたら管理人様削除お願いします。改めて挨拶に来させて頂きますので！！←違う話題で。　　

どうか宜しくお願いします！！長いこと失礼しました。

### [5579] あひる	2002.02.08 FRI 01:20:54　
	
むっちゃ久しぶりのあひるです。っていうか初めてに近いかな。
みなさんに質問なんですが、シティーハンターパーフェクトブックなる本を持ってる人っていますか？
ネット書店で見つけて買おうかどうしようか悩んでるんです。
内容見れないし・・・。買いですかね？781円。
どうでしょう？

久々に十数年前に買ったシティハンターのムックを読み返しました。アニメ全話のあらすじが書いてあるんですが、やっぱり忘れていないものですね。私の青春時代(？)だもの。

### [5578] スコン	2002.02.07 THU 23:59:13　
	
完璧に忘れられていると思いますが、スコンと申します。
今回でたったの２度目です。

ようやく新展開に入りまして重苦しい展開から開放されて
ほっとしました。
ようやく北条先生の歓び悲しみ爆笑ありの本領発揮の作品が
見られると嬉しくあります。

今回の香瑩のパパ発言（願望）に依って私の心の中で以前こちらでも物議を醸した「たぶんときめきってヤツだろう・・・」が
素直に受け入れられました。
香瑩が家族愛を無意識に求めそれが叶えられるなら歓びときめくのは自然な感情です。それなら同意。と言うか当たりまえ。

他の問題シーンも着々と解決と言うか読者を納得させる展開を
期待します。

次号予告編はやはり香ちゃんの意識とリョウが直接向き合う
シーンしか私には思い浮かばないです。

感想的なものは省略して小さい事ですが、あの看護婦さんなぜか
美人に変身しているな～。



### [5577] ひろ	2002.02.07 THU 23:11:47　
	
こんばんわ(^O^)

最近、ちょっと勘違いしそうになってきているのですが、「エンジェルハート」の主人公は、ＧＨの『香瑩』だったんですよね。
りょうちゃんは、残念ながら脇役(ちょっとかわいそうかな)、彼女の保護者的存在かな。これからは、いいところはぜーんぶ彼女に譲って、バックからフォローするんでしょうね。
そして、彼女の表向きの相棒役が『信宏』といったところですか。

そうは言っても彼女の腕は、まだまだりょうちゃんには及ばないようですね。りょうちゃんのフォローは必至。この先、彼女にどんな試練があり、どのように成長して行くのか楽しみ(不安)です。

『香瑩』ガンバッテよi(^o^)i　それじゃネ！

### [5576] おっさん（岐阜県：明日も・・・）	2002.02.07 THU 22:20:03　
	
毎度、昨日来るつもりが来れなかったＴ－Ｔ。ということで今日もいつものご挨拶せ～のおっは～！！
カキーン（解禁）・・・遅くなりましたが、シャンイン（もーカタカナ）健気ですな～。父親の温もりを知らなかったってのもあるかも知れませんが、「エンジェルスマイル」もいい言葉ですな～。ちょっと信宏君には笑えましたが、なんかＦ．Ｃの雅彦みたいに思ってしまったのは私だけ・・・？？？でもやっぱ信宏くん笑えた。
レスっす。
lunaちゃま（番号が・・・）、おいっす～！！この間なアホな店長（今の仕事先。何せ１歳年上）見て切れそうになってたもので・・・Ｔ－Ｔ。今の店長アホすぎるんで・・・。
生息地・・・最初から書いてます。いいんじゃないっすか書くのも、何処の人だろうとか分かるし。
今日は丸１日（１０：００～２１：００）仕事でしたが、明日は展示会（名古屋で）朝はよ～出発しないとヤバイんで今日はこの辺で・・・？？？？？？

### [5575] K.H(From YAMANASHI)	2002.02.07 THU 22:00:53　
	
＞エディプス・コンプレックス

　人間は幼少時、男の子は母親、女の子は父親に愛情を抱く、という児童心理の例示です。
　これでボキが何を言いたいのか、と申しますと、李香瑩(G.H)のリョウへの気持ちが、まさにそれだと思います。
　家族がいないと思っている香瑩にとって、まさにリョウは「憧れ、思慕の対象」となったのではないでしょうか。だから「パパになって！」と強く思うのでしょう。
　そして、われらが香ちゃん。彼女も設定が「C.H」と同じなら、幼少時から(実の)両親はいませんでした。この二人の父性愛への、いわば「渇き」(あまりいい表現ではないですね、すみません)がリョウをして、「パパ」となって欲しいのでは？と思います。(実際、しおりちゃんの世話をしているリョウの姿を見て、香ちゃんは「いい光景」と言っています。)
　というわけで、香瑩のリョウへの思いは、若干の変化はあったものの、その土台は変わっていない、とボキは思います。
　でも、「C.H」のキャラって、両親、またはその片方がいない人が多いと思います。(リョウ・香・美樹ちゃん。ただし、あくまでストーリー上、取り上げられた場合)唯一、両親が確認されるキャラは、野上シスターズくらいでしょうか・・・。

### [5574] 葵	2002.02.07 THU 21:21:36　
	
　今週号の感想で、三毛猫さま［５５６０］が書かれてました、ひよこ（香瑩）が始めてみたものを親と思うような…に納得です。親を知らずに育った香瑩にとっては、「恋人」なんてモノよりも「親の愛」が大切ななんでしょうね。いつかは「恋人」の大切さを知るでしょう。その相手が信宏であることを、彼と共に望みます。（笑）

＞キャサリンさま［５５７２］
　お風邪ですか？インフルエンザじゃないんでしょうか？私も半回復ですから、しんどさ、わかります。ＡＨパワーで早く治って、またカキコしに来て下さいね。お大事に…。

### [5573] *rose*	2002.02.07 THU 20:32:19　
	
　こんばんわ、*ｒｏｓｅ*です。全部レスです。
［5558］ｓｗｅｅｐｅｒ様、ＲＲ、リボルバーですよね。私も常々そう思っていました。違っていたらゴメンナサイ！！本当に多いですよね。私も単語に反応しやすいみたいで・・・。（笑）

［5559］千葉のＯＡＢ3様、はじめまして、こんばんわ。同じ事想ってる方がいて心強いです。私は毎日、謎解き状態でした。
けど、タイトル可愛いし、信じよう信じようと想って、今日に至ります。今はカオリにしか出来ない事なんだと思っています。
カオリの死で自分の心にフィルターして純粋に受け入れられなかったのです。今なら１巻を見ても納得です。（思い込みかもしれないですが・・・。）アト謎なのは百虎ですね。これからは心底楽しく読めると思います。リョウ、頑張って！！こんな*ｒｏｓｅ*をこれからもヨロシクです。

　［5561］琴梨様、こんばんわ。確かに！！ＳＦ系とＣＩＴＹ系多いです。前にも書いたのですがＡ・Ｈの前半のリョウの気持ちにＤＯＮ’Ｔ　ＬＥＴ’Ｓ　ＭＥ　ＣＲＹを感じます。最近はＷＥ　ＬＯＶＥ　ＴＨＥ　ＥＡＲＴＨってやっぱり、いい曲だなーと思ってます。ＧＥＴ～は基本ですよね。詩だけならＦＡＬＬＩＮ’　ＡＮＧＥＬもあいそうですね。ＨＵＭＡＮ　ＳＹＳＴＥＭもひそかに・・・なんですよ。ＴＩＭＥ　ＰＡＳＳＥＤ～の♪それ以上綺麗に～とリョウ想ってるんだろうな、とかネ。それでは、またネ！！

　［5568］無言のパンダ様、お久しぶりです、こんばんわ。私も冴ちゃんとリョウの言葉、そのように思いました。メッセージの様に感じました。死んでても出てきてくれるし、パラレルでないこっちでは絶対、生きてるから！！しかも、きっとカオリにしか出来ない事（結構、確信、違ってたらゴメンナサイ）で死んでても活躍できるなんて、さっすがカオリちゃん！！ますます、好きになるよ、本当に！！だからリョウも頑張って！！今回はパン（ハンバーガー？）食べててチョット安心です。カオリはいつも側にいるから・・・。リョウの優しい瞳を見つづけると思います。シンクロしてると思います。（＋α）今週はめちゃくちゃ、語りたい気分ですヨ。心が晴れました！！

　それでは、また来ます！！来週とっても楽しみです。

### [5572] キャサリン	2002.02.07 THU 18:49:23　
	
こんばんは。

月曜の夜からなんか体がだるくて熱はかったら37度台の後半・・・それから大人しく（？）寝てたんですけど熱は上がる一方で・・・最終的には久々に39度台行くかいかないかでした（爆）ど～やらインフル＠ンザではないようですが。喉痛いし咳は出るしもうバテてました×××

ちょっと治ってここを見ると・・・「解禁」の文字がたくさん・・・重大なこと忘れてました！！今日は木曜日っ！AH！！！嗚呼・・・悲しい・・・風邪でそれどころじゃなかったにしろ忘れるなんて・・・明日絶対買いに行かなきゃ(>_<)

皆様も風邪にはお気をつけ下さいね☆ホント・・・

### [5571] UMI	2002.02.07 THU 17:30:37　
	
はろぉ～♪UMIですっ！！
いつのまにかすっごい忘れてて・・・・・・・・・・・・
こんなにもっ！？
＞千葉のOBA3様＆ぽぽ様＆ひろ様それからそれから・・・・・
(お名前を書いてなくて初対面の方すいません・・・)
よろしくおねがいします♪
なんかみんなA・Hの話題ですよねっ！やっぱ！！
香瑩ってちょーかわいい♪(>_<)
すっごい好きっ！！！
りょうが気絶寸前の感動って・・・・なになに！！あぁ～！！
超気になる～！！

### [5570] ぽぽ（Hyogo Pref.）	2002.02.07 THU 14:28:40　
	
今週のA･Hは爆笑ポイントが随所にあり、長かったシリアス展開もひと休み･･･ですね。りょうちゃんが父親かぁ･･･い～なぁ♪。信宏が登場する前はりょうとG・Hがくっついてしまうのか!?と思った時もあり、その展開は読めなかった･･･。りょうちゃんがパパかぁ～。じゃあ香ちゃんは、香瑩にとって「母親」かな?しかし、思わず｢パパ｣と口にした香瑩、可愛いっす！めちゃ可愛い～～っっ♪我に返って布団に隠れてしまう香瑩も、キュート!信宏も、とうとう三の線入ってきましたねー。｢あの、お堅そうな信宏が･･･!!｣危うく書店で爆笑するところでした。もちろん買ってます。
　次週、りょうが気絶寸前の感動･･･って何だろう？何だろ～～!!めちゃ楽しみ!

### [5569] 無言のパンダ	2002.02.07 THU 14:19:04　
	
そうだ！お礼を言うのを忘れてた！
＞琴梨様（５５６１）＞ｋｉｎｓｈｉ様（５５６２）
ゾロ目ゲットへの祝福のお言葉、ありがとうございました！
正直昨日は朝から少しだけ意識してたのですが、解禁日でもあるし、きっとあっという間にどなたかがゲットされるだろうなぁって思っていたので、とってもうれしかったです♪

＞ｓｗｅｅｐｅｒ様（５５５８）
弟さんのお誕生日、おめでとうございます！(^^)
私も弟が二人いるのですが、めったに会うこともありません(~_~;)これからも御姉弟仲良くしてくださいね。

それから、しつこく書き込みが続いて申し訳ないのですが(^_^;)
香瑩が求めていたのは「愛する人」か「父親」か、について
私は年齢的なことを考えても、三毛猫様（５５６０）が書かれているように親の愛情を知らずに育ったゆえに「親の愛」を求めていたんじゃないかなぁと思います。
親がいなかったから、今まで想像を絶する過酷な生き方を強いられてきたのだから「父親がいてくれたら・・・」という気持ちが心の奥底には常にあったのではないでしょうか。
裸で抱き合うシーンは、やはり「香の想い」とシンクロしてあんな風になったのではないかな？と思いました。

長々すみません。失礼します(__)

### [5568] 無言のパンダ	2002.02.07 THU 13:45:48　
	
こんにちわ☆
鬱ですか・・・？わかります(ｰｰ;)千葉のＯＢＡ３様。
人生経験長いほど（？）鬱になりうる要素がたくさん出てきますもんねー。でもどうにか元気だしましょう！どうにか・・・ネ。

今週のＡＨについて、もう一言。(^_^;)
ここに来てらっしゃる方や他の読者さんの中にもＡＨに対して、ｒｏｓｅ様（５５５７）や千葉のＯＢＡ３様（５５５９）のように感じてらっしゃってた方はたくさんいらっしゃると思います。
連載が始まった当初の書き込みには、みなさんとても苦しんでらっしゃる様子が見て取れましたから・・・。
今週号の冴子さんとリョウの言葉、「終わり・・・ね。長い・・・長い悪夢の夜も・・・」「ようやく・・・悪夢から開放されて」は、もちろん、リョウやＧＨたちの闘いが終わったことへの言葉でしょうけど、なんだか私は、私たち読者へのメッセージのようにも感じました・・・（考えすぎかもしれないけど）
「今まで辛い思いをさせたけど、これから新しいＡＨが始まるよ」みたいな・・・。
香は生き返らないかもしれないけど、また新しい希望が見出せるような展開が待ってる感じがしてうれしかったです。

すみません、もうひとつよろしいでしょうか？
最新情報の「ＡＨ第２巻発売！」のところ、「せめて「発売中」にしたらいいのに・・・」と、うちの「本家無言のパンダ」が言ってるんですが、どうにかなりませんでしょうかね？

それではみなさん、風邪と花粉にご用心！

### [5567] ゆうちゃん	2002.02.07 THU 13:40:40　
	
こんにちは。
「今週のＡＨ」
パパですか～。なんか、これで香ちゃんの案内人役も一区切り、なのかな？まさかもう出てこないなんてことはないですよね？
高田さま5563も書かれていましたが、裸で抱き合うシーンと、父親を求める気持ちには、ちょっと違和感を感じました。
あれは、香ちゃんの単なる記憶、なのかな？（事故シ－ンのような）ともかく、明るい展開になりそうでたのしみですね。

＞ＴＭネタ。「ＢＬＵＥ」では、私は「Ｃｏｎｆｅｓｓｉｏｎ」がおすすめです。（今手元にないけど、確か入ってたはず）
「今度向かい合っ＠＠微笑むだけでわ＠＠気がする・・」

### [5566] 千葉のOBA3	2002.02.07 THU 10:04:59　
	
あー、ちょっと鬱になることが多い今日この頃。まだ,洗濯も掃除もしてないの！でもだーれがやるか、フン！気晴らししよっと。＞５５４３らぶりい様
私も,無言のパンダ様と同意見です。現実でいけば３５は「おじん」でっせー。でも、りょうちゃんはちがいますー。万年ハタチのもっこりお兄さんです。絶対そうあってほしいです。阿香のパパになっても。

しかし今３０代の方。３０の１０年て２０代の１０年より数倍早く感じまっせ。（ちがう？）で、４０すぎたら、４１だろうと４５だろうと、横ならび一線ね。これ私の決めた決まり（？）・・・なんか自分の年ばらしてるみたいだな。あー少し気が晴れた。さ、洗濯物ほしてこよっと。

### [5565] ひろ	2002.02.07 THU 02:08:43　
	
こんばんは(^○^)！

やっと仕事が終わって、風呂に入り食事をしていたらこの時間(午前２時)になっていしまいました。

今週のＡＨは、ＧＨ(香瑩＆信宏)がやっと人の心・愛情を取り戻したと言う感じがしますね。
香瑩が笑顔を見せり恥らったり、信宏が一人前に落ち込む、これでやっとりょうちゃんファミリーの仲間入り。次回からの展開がまた楽しみになりました。

ところで、りょうちゃんって北条先生と同じ歳だと推測しているのですが・・・(考)。
また、飛躍し過ぎかもしれませんが、りょうちゃんは、もう一人の北条先生、自分で生み出したパラレルワールドのもう一人の自分なのかな、と思ったりもします。
ＡＨでは、りょうちゃんも結構渋みが出てきているようにも感じられます。(香瑩の)いいパパになって(^o^)ネ！

北条先生、東京の寒さはこれからが本番(かな？)。健康には十分気をつけて多くの漫画ファンのために頑張ってくださいね。

それでは、おやすみなさ～イ(-_-)

### [5564] K.H(From YAMANASHI)	2002.02.07 THU 00:01:03　
	
＞皆様へ
　香瑩の「瑩」の字が面倒くさい、と思いますが、他の方のメッセージで書かれているものからコピーして貼り付けたほうが、かなり早いですよ。もともと標準漢字じゃあないし。

＞sweeper様[5558]

「不意に～冷蔵庫を開けると、セピアの老婆が微笑む～」(この歌詞、実際に遭ったら怖いだろうなあ、と思っていつも聞いています。)

　ども、連日メッセージを書いちゃったK.Hです。ありゃ、たしかにダブりますね、確実に「1974」と「金曜日のライオン」はダブってますよね、たしか。
　あれ？「BLUE」は無いんですね？ボキは三色CDの中ではBLUEが一番お勧めです。たしか「Girl Friend」が入っていたと思いました。すさまじく切なく、悲しい歌ですけど。
　「CLAXICS」(こんな綴りで良かったような・・・)の二枚目にも入っています。あれが発売された当時、ボキにはすごく好きな女の人がいて、そのボキの心理を歌われたような感じで、あの頃はほとんど毎日聞いていましたね。10歳近くも年上だったんで、その人とは自然に(ボキは意図的)会わなくなりましたけどね。
　ま、もう8年も前の話ですから、時効ですけどね。(って、勝手に思ってます)

　＞Blue Cat様[5553]

　ほうほう、愛知の方なのですね。ども、山梨に仮出獄中のK.Hです。
　生息地、プライバシーに関わるのでは？というのは一理あります。ですが、こういう場なので、ボキとしては「全国の北条先生のファンの方々とお話中」という臨場感を味わいたい、というのが本音です。
　というわけで、ボキは賛成(もなにも、火付け役だった気がしますが・・・)です。
　では、皆様お休みなさいませ。

### [5563] 高田	2002.02.06 WED 23:51:31　
	
抱かれている記憶は香のものでもあったはず......
香は撩に父親を求めていなかった・・・恋人、愛する人。
その感情の温かさと、父親の温かさは違うと思う。
どこでどうすり替わったのだろう・・・
なんか複雑です。
私の周りで、恋愛を経験したことがなく、結婚してすぐ子供がうまれて、恋愛よりも結婚（共同生活）しかしらない男がいる・・
その人は、恋愛感情を経験したとたん、愛がわからないといっていた・・・北条先生はそんなことがないと祈りたいけど・・・ま、お話だし・・・りょうとG.hの関係が恋愛関係になってほしくないという読者は多そうだし、それをかなえたんじゃないかなって気がする。ひとりよがりだけど、だって、いままで父と娘という作品ごおおいなか、初めて、恋愛継続してはぐぐむ人というのをA.Hに感じて、今まで以上荷なんかぐっとくる作品とかんじていたのです・・・パパになってほしいってのが心の奥底の本当の気持ちなら、裸で抱き合う必要なんかなんにもないんだけど。

でも、りょうとG.Hが抱き合う姿、とても幸せ感をかんじました。今までの作品にはなかった。




### [5562] kinshi	2002.02.06 WED 23:35:11　
	
こんばんは

＞無言のパンダ様　５５５５切り番ゲット　おめでとうございます。
オール５なんて　スゴイッスョ！いい記念になりますね。


あの～　リョウに抱かれているのは、彼女なのでしょうか？
わたしには、はっきりわからないのですが、香の様な
気もするんですが、その感覚を　彼女が（まだ漢字変換できない！）
香を通して感じているのかな？・・て　ちがうかな？
では、また。

### [5561] 琴梨	2002.02.06 WED 23:10:53　
	
こんばんは。琴梨です。

解禁ですね♪
　りょうちゃんはパパですか（笑）香ちゃんは最初からわかっていたんでしょうか。しかしそうなると、「レ＠ン」の中の”レオ＠”と”マ＠ルダ”を思い出して仕方ありません。もちろん、映画のような終わり方はしてほしくないんですけど。

＞無言のパンダ様　[５５５５]
ゾロ番”５５５５”おめでとうございます！　何かすごいですね！！　予定通りというのがすばらしいっ！！！

＞「エンジェル・ハート」
　以前、深夜テレビで同名の映画を見ました。主演の”エンジェル・ハート”はミッキー・ローク、後はロバート・デ・ニーロでした。でも内容は全然違ってました。

＞ＴＭのネタ（しつこい？）
　ＴＭの歌詞で多いと思うのはＳＦ（スペース・ファンタジー＆サイエンス・フィクション）っぽい曲と都会の街並み（風景）を表現している曲が多いような気がします。今でもよく晴れた夜、宇宙（そら）を眺めていると歌ってしまいます。

「オリ＠ンは最初で最後の＠＠の日を迎える…」

「さまようビルの＠炎　＠く機械＠掛けのトゥワイライト＠レンジ…」
